係細價股度蝦蝦霸霸係冇用既，你瀨尿呀？你而家知我長和咩料啦！

長實（1113）將中環中心賣散後，新買家面對高息票據利息壓力，部份如「物流張」、蔡志忠等馬上出售套現。不少租客在租約完結後離場，亦有傳有預租的內地公司棄租。為「頂住」資金壓力，買家各施各法，本報發現，「殼后」朱李月華（朱太）變陣，以多間相關的上市公司承租中環中心，帶來「托住」租金之效，惟中環中心卻淪細價股集中營。

中美貿易戰下，屢屢傳出商廈價格回落的成交，上月由湯文亮打骰的紀惠集團，斥資近7.37億元購入中環中心28樓全層，呎價低見2.95萬元，成為該廈低成交呎價，有指該層細單位的呎租只是80元。不過同樣是上月中，中環中心72樓卻以月租逾300萬元、即每呎115元租出，呎租創了歷史新高。該單位的業主，正是近日失落香港女首富、復遭證監會凍結旗下客戶資金的朱太本人，而這位租客正是她旗下的金利豐（1031）。

朱太在拆售時取得中環中心7層樓面，包括33樓、35樓、57樓、59樓、61樓、65樓及72樓。根據本報調查，原租客包括多家上市公司、律師行及《金融時報》分社，以及中國四大資產管理公司之一長城資產等。

61樓的新租客，亦是由朱太擔任主席的先施錶行（444）。去年11月中，先施錶行發搬遷通告，遷入61樓6101至6103室。是次搬遷，未有如金利豐搬入72樓時，發出關連交易公告，故亦未有公佈租金、租賃年期等資料。雖然朱太持股只有9.77%，未超過10%規定，不過董事、最高行政人員亦屬於關連人士，朱太作為公司主席兼董事，公司租用她的單位，應屬關連交易。以中環中心高層平均呎租100元計算，估計先施錶行月租逾60萬元，朱太每年從而收租逾4,000萬元。

朱太就此向記者回應指，「我仲未擁有嗰層樓，所以未係我名下。我買咗72樓、65樓，其他樓層未成交，個業主仲係『阿公』。（那交易何時會完成？）我哋幾時畀錢，咪幾時交易。」

另外，由金利豐持倉最多、達51%股權的麥盛資本（1194），亦租用了78樓部份樓面，未知實際租金。去年該公司供股，亦由金利豐包銷。該樓層由馬亞木持有，馬亞木與朱太份屬友好，去年底馬亞木持有粵菜館開張，朱太亦出席撐場。

中環中心淪細價股集中地，估計有9家香港上市公司以中環中心57樓作為公司地址，該層大部份樓面由羅拔臣律師事務所承租。該律師事務所的融資部主管高偉倫，擔任多家上市公司的董事，其中他唯一擔任公司秘書的REF Holdings（1631），主席兼大股東正是朱太「愛將」劉文德。劉文德現時亦擔任金利豐及昇捷控股（2340）董事，後者亦是由朱太持有。現時市場較知名的細價股總壇，是股壇玩家莊友堅掌舵的北角華匯中心。

冇人識你長和乜料喎
佢就怡和嘅
佢就信和嘅
我就養和堂嘅

財經台盛產痴線佬

誠哥可以串膠花串到有咁多間上市公司！

我細價股都一樣得

呢度咁多老散

一人put 你幾注你都幾過癮嫁

你喺創業板凶到我冇用㗎
夠膽就入恒生指數成份股度蒲下

高汁

可以西走啲垃圾股

長和 長建 電能
唔同瓣數 不過齊齊係度掠水喎
明唔明解？